Ada Bahaya Yang Nggak Lo Sadari Dari Spam Iklan di Aplikasi Android. Ini Cara Mencegahnya
Pernah nggak sih kamu mengunduh sebuah aplikasi yang punya banyak sekali iklan dan nyebelin banget seperti tiba-tiba berpindah aplikasi, memaksa untuk mengunduh aplikasi lain, nah sesuatu yang menyebalkan itu disebut virus iklan atau adware, sob.
Mengejutkannya ratusan aplikasi Android yang tersedia di Play Store terjangkit oleh virus ini. Hal ini diketahui dari hasil riset tim peneliti dari CheckPoint yang menemukan bahwa terdapat seenggaknya lebih dari 200 aplikasi Android yang terinfeksi adware.
Adware bisa sangat mengganggu bagi pengguna smartphone karena menampilkan iklan berupa banner atau pop-up yang memenuhi layar ponsel demi menghasilkan uang bagi si pembuat.
Tak hanya menjengkelkan, adware yang telah menginfeksi perangkat dan terus-terusan menampilkan iklan juga akan memenagruhi daya tahan baterai.
Kembali lagi ke temuan CheckPoint, mengacu pada riset tersebut, mayoritas aplikasi yang dijangkiti adware ini merupakan game jenis simulator  yang dikondisikan seperti situasi di kehidupan nyata, misalnya simulasi menjadi sopir truk, sopir bus, dan sebagainya.
Tim peneliti dari CheckPoint bahkan menyebut adware ini dengan istilah "SimBad" lantaran sebagian besar aplikasi yang terjangkit adware ini memang berasal dari game dengan genre simulation.
Menariknya, beberapa di antaranya adalah game yang telah diunduh sebanyak 5 juta hingga 10 juta kali, seperti Snow Heavy Excavator Simulator, Hoverboard Racing, Ambulance Rescue Driving, dan sejenisnya.
Jika ditotal, ratusan aplikasi tersebut sudah diunduh sebanyak 150 juta kali. Daftar aplikasi secara lengkap dapat dilihat di tautan berikut. 
Tim CheckPoint juga mengklaim bahwa pihaknya telah melaporkan hal ini ke Google, selaku penyedia aplikasi, dan menyebut ratusan aplikasi tersebut telah dihapus dari Play Store, sebagaimana dirangkum CheckPoint.
Sejatinya, SimBad memang ditanamkan di dalam sistem aplikasi sehingga tak bisa dilihat oleh pengguna awam. Namun, cara kerja dan perilaku adware bisa diamati.
Ketika pengguna telah mengunduh dan memasang aplikasi yang terjangkit SimBad pada ponselnya, aplikasi tersebut akan mengirimkan sinyal ke server pengontrol adware.
Setelah adware terpasang, orang di balik panggung yang mengontrol server tersebut bisa melakukan hal-hal yang nggak diinginkan ke ponsel pengguna.
Misalnya, "memaksa" pengguna untuk membuka link situs adware/phishing atau penipuan di peramban ponsel serta mengalihkan (redirect) pengguna ke Play Store untuk membuka aplikasi berbahaya yang telah diatur oleh pelaku yang menanam adware itu.
Aplikasi yang disusupi adware SimBad juga bisa mengunduh dan memasang aplikasi "remote", yakni aplikasi berbahaya untuk mengendalikan smartphone pengguna dari jauh tanpa diketahui.
Buang untuk mencegah
Untuk mencegah aplikasi yang terjangkit SimBad ini berjalan di ponsel, pengguna  bisa membuang (uninstall) aplikasi yang bersangkutan.
Pengguna juga bisa memperhatikan perilaku aplikasi yang berjalan di ponsel. Jika ketika membuka aplikasi pengguna disodorkan oleh banyak iklan, atau dialihkan ke sebuah situs melalui peramban secara paksa, aplikasi tersebut patut dicurigai.
Pengguna juga bisa memanfaatkan aplikasi antivirus untuk mencegah aplikasi berbahaya yang mengandung adware atau program jahat lain


Cantiknya Idol Jepang Kanna Hashimoto Bikin Kepolisian Setempat Kelimpungan
Doi adalah idol dan aktris Jepang yang terkenal banget di negara asalnya. Bahkan, sosok Kanna sampai dapat julukan "idola yang cuma muncul satu milenium sekali."
Kalo dilihat, memang wajar aja kalo Kanna dapet julukan gitu. Imut dan cantik banget sih. Hehehe. Bahkan saking cantiknya, Kanna sampai bikin kepolisian setempat kelimpungan.
Pada awal November lalu, Kanna sempat diundang sebagai bintang tamu dalam acara Tokyo College's School Festival yang diadakan di Rikkyo University.
Meskipun doi bukan merupakan alumni dari kampus tersebut, lewat akun Twitter-nya Kanna sendiri terlihat sangat antusias untuk menghadiri acara Tokyo College's School Festival.
tulis Kanna melalui akun Twitternya.
Kabar akan hadirnya Kanna Hashimoto dalam acara yang diadakan oleh Broadcasting Research Club dari Rikkyo University tersebut pun langsung menarik antusiasme banyak pihak.
Besarnya antusiasme ini terlihat dari banyaknya jumlah penonton yang datang ke acara tersebut supaya bisa bertemu dengan Kanna beberapa jam sebelum acara tersebut dimulai.


Ini Dia Yang Ditunggu-tunggu, Call of Duty Siap Hadir di iOS dan Android
Kabar gembira nih buat kalian pemain 'Call of Duty' karena sebentar lagi akan hadir dalam versi mobile.
Activision sebagain pengembang game ini udah mengkorfimasi Call of Duty Mobile dalam iOS maupun Android.
Call of Duty Mobile ini juga bekerja sama dengan Tencent dan game ini pastinya gratis untuk dimainkan dalam mode First Person Perspective (FPP).
Nggak cuma itu aja, nantinya akan ada map, senjata, karakter, skin, dan mode baru dalam game ini.
“Kami memberikan pengalaman mode FPP dalam versi mobile dengan grafis luar biasa dan gameplay yang mendalam di Call of Duty Mobile,” kata Chris Plummer, VP, Mobile di Activision.
Menariknya, 'Call of Duty Mobile' dibuat dengan 3D real-time Unity, yang dijelaskan pada konferensi Unity.
Saat ini, hanya mode multiplayer yang telah dikonfirmasi untuk game tersebut, tetapi Activision mencatat akan lebih banyak mode akan dirilis nantinya.
Activision belum memberikan tanggal rilis game 'Call of Duty Mobile' ini, namun dipastikan akan hadir diakhir tahun ini.
Para pemain yang nggak sabar dengan game baru ini, bisa pre-register dulu di callofduty.com/mobile
Siapa yang udah nggak sabar nih buat cobain Call of Duty Mobile?

Ini Profesi yang Kerjaannya Cuma 'Main Lego', Cita-cita Baru Nih!
Main Lego, meski kini kita udah “tua” gini, masih seru ya. Kita bisa membuat bentuk apa pun sesuai dengan kreativitas kita.
Tapi ternyata ada, lho, sebuah pekerjaan membentuk Lego. Otomatis, kerjanya juga main Lego seharian. Hehehe.
Penasaran? Yuk, kita intip!
Orang yang sehari-harinya bekerja mendesain dan membangun Lego disebut Master Model Builder. Pekerjaan mereka sangat seru dan pastinya mengasyikan, apalagi kalau mereka memang penggemar Lego.
Setiap hari, mereka akan “bermain” dengan Lego. Mereka mencari ide bentuk seperti apa yang ingin mereka buat. Setelah itu, mereka mulai merancang dan mendesainnya.
Kalau rancangan sudah selesai, barulah mereka menyusun potongan-potongan Lego itu.
P.J. Catalano adalah seorang Master Model Builder yang hebat. Ia bahkan menjadi salah satu orang yang mendesain dan merancang model-model Lego di LEGOLAND California, lho.

Saat Catalano masih kecil, pekerjaan ini belum ada. Maka itu, saat sudah besar, ia ingin sekali menjadi pembuat Lego alias Master Model Builder.
Intinya, Catalano benar-benar mendedikasikan hidupnya untuk membuat Lego.
The Model Shop
Nah, tempat Catalano bekerja biasanya disebut sebagai model shop. Tempat itu bisa dikatakan sebagai “surga” bagi para pecinta Lego.
Ada lebih dari 2 juta lego di sana dan disimpan sesuai dengan warnanya, bahkan ada 58 warna yang bisa dipilih!
Lego itu juga disimpan berdasarkan bentuknya, terutama untuk Lego berbentuk orang. Ada satu kotak untuk bagian kepala, badan, kaki, tangan, bahkan rambut.
Membuat Berbagai Bentuk
Di sana juga, Catalano bersama timnya membuat banyak bentuk Lego, dari yang kecil sampai yang besar.
Bahkan ada beberapa model Lego yang bisa bergerak, lho, salah satunya model bianglala yang bisa berputar sungguhan.
Sebuah model bisa dikerjakan hanya dalam beberapa jam.
Namun, ada juga yang menghabiskan waktu sampai beberapa minggu atau beberapa bulan.
Wah, keren sekali, ya! Siapa yang mau menjadi Master Model Builder seperti Catalano?


Ternyata, Cara Makan Buah Nanas Selama Ini Salah, Begini yang 'Bener'
Makan buah nanas selama ini emang nggak gampang seperti buah-buah kebanyakan karena cara mengupas kulitnya yang cukup ribet.
Biasanya, kulit nanas perlu dikupas dulu dengan pisau, lalu menghilangkan mata nanas sebelum memakannya.
Namun, sebuah video yang tengah viral di media sosial baru-baru ini akan memberikan sebuah solusi baru yang mungkin belum pernah terpikirkan sebelumnya.
Dalam video, orang tersebut bisa makan nanas dengan mudah, bahkan tanpa perlu menggunakan pisau untuk mengupas kulitnya terlebih dulu.
Dilansir dari Daily Mail pada Kamis, cuplikan video yang diunggah melalui akun Tik Tok oleh pengguna bernama Dillon Roberts itu menunjukkan bahwa makan nanas adalah sesuatu yang sangat mudah.
Ia menunjukkannya hanya dengan menarik keluar setiap mata nanas sepotong demi sepotong setelah memotong bagian atas nanas. Mirip dengan cara makan buah srikaya.
Ia menarik setiap mata nanas ke arah tengah sehingga potongan nanas berbentuk piramida.
Video tersebut kemudian dibagikan oleh pengguna Twitter lainnya Lewis McCluskey (21), seorang mahasiswa Biomedical Science dari Middlesbrough
Unggahannya dibagikan lagi sebanyak 40.000 kali dan mendapat ratusan tanggapan. Banyak pengguna takjub dengan hal ini dan beranggapan bahwa selama ini orang-orang telah makan buah nanas dengan cara yang salah.


Katanya Mahal, Emang Berapa sih Biaya Pelaksanaan Ujian Nasional?
Setiap tahunnya kita ikutan ujian nasional (UN), serentak seindonesia. 
Lo suka penasaran nggak sih berapa banyak uang yang dihabiskan untuk penyelenggaraanya?  Dilansir dari Kompas.com, anggaran pengadaan ujian nasional sejak 2015 sampai 2017 jumlahnya rata-rata Rp500 miliar. Tapi, jumlah yang luar biasa gedenya ini udah mengalami penurunan kok, dari tahun ke tahun.
Pada 2015, jumlah biaya anggaran adalah sekitar Rp560 miliar. Terus setahun kemudian turun jadi Rp540 miliar. Dan di tahun 2017 turun lagi jadi Rp490 miliar.
Biaya ini kemudian makin turun ketika sistem Ujian Nasional Berbasis Komputer (UTBK) diterapkan. Mungkin karena udah nggak perlu lagi pake kertas, pemerintah bisa menurunkan anggaran sampai jadi Rp35 miliar di tahun 2018 kemarin.
Dilansir dari Tirto.id dan Tempo.co, Kementrian Pendidikan dan Kebudayaan ngaku kalau mereka bisa menekan anggaran sampai Rp100 miliar, dari Rp135 miliar sebelum menerapkan UNBK. 
Sementara itu, menurut data dari laman puspendik.kemdikbud.go.id, angka peserta ujian nasional terus meningkat dari tahun ke tahun. Pada 2017, sebelum UNBK diterapkan, peserta yang ikut ujian nasional berjumlah 3.782.453 peserta. Dan angkat tersebut meningkat drastis jadi 6.293.552 peserta pada 2018. (*) 


Badan Kurus Dinilai Nggak Menarik, Desa Ini Anggap Cewek Obesitas Sebagai Primadona
Nggak bisa dipungkiri, kebanyakan cewek zaman sekarang pasti ingin memiliki bentuk tubuh ideal,  apalagi sejak trend pamer foto 'body goals' mulai ramai menghiasi beberapa media sosial.
Namun, hal itu nggak berlaku bagi cewek-cewek di sebuah desa daerah Phuket, Thailand yang malah berlomba-lomba untuk menggemukan badannya hingga mengalami obesitas.
Seperti yang dilansir HAI dari Bastille Post, hal itu dilakukan karena adanya masyarakat setempat, khususnya kaum cowok, menganggap obesitas sebagai suatu keindahan.
Fakta ini sendiri terungkap dalam sebuah variety show Korea 'Asian Hunter' ketika tengah berkunjung ke desa yang terletak di wilayah Phuket tersebut dan menemukan banyak sekali cewek dengan berat badan lebih dari 100 kg.
Bahkan kebanyakan cewek di sana lebih banyak menghabiskan waktunya dengan berbaring di tempat tidur, dan juga menyaksikan sang suami mengerjakan pekerjaan rumah sekaligus memasak makanan untuknya.
Menariknya, di desa itu hanya ada satu kewajiban saja bagi cewek, yaitu terus menjaga agar berat badannya nggak turun supaya tubuhnya tetap mengalami obesitas.
Meskipun ada beberapa cewek di desa tersebut yang memiliki tubuh ideal, mau nggak mau mereka terus mencoba untuk menaikkan berat badan supaya menjadi populer dan disukai oleh cowok-cowok setempat.
Waduh ada-ada aja, apa nggak bahaya ya tuh buat kesehatan! Tapi, pendapat kalian sendiri terkait fenomena di atas gimana sob? (*)


Dinilai Terlalu Vulgar, Netizen Minta Konten Negatif di Akun YouTube Kimi Hime Dihapus
Pada tahu Kimi Hime nggak nih sob?
Bohong sih kalau nggak tahu, soalnya cewek bernama asli Kimberly Khoe ini terkenal banget di YouTube lewat konten-konten gaming yang dibuat di kanalnya.
Sayangnya, beberapa waktu belakangan banyak netizen yang kecewa dengan video-video di kanal YouTube Kimi Hime karena konten dari mantan Brand Ambassador tim EVOS Esport ini dinilai mulai melenceng dan nggak menonjolkan sisi gaming.
Bahkan, netizen bernama Arik Setiawan pada Sabtu kemarin (12/1) diketahui membuat sebuah petisi online di situs change.org yang meminta YouTube menghapus konten-konten negatif di kanal milik Kimi Hime.
tulis Arik Setiawan dalam petisi yang dibuatnya.
Lebih lanjut, Arik Setiawan berharap agar pihak YouTube bisa menanggapi petisi yang dibuat olehnya demi menjaga kebaikan generasi Indonesia.
tutupnya.
Nampaknya netizen-netizen lain pun juga sependapat dengan Arik Setiawan karena petisi 'Hapus Konten Negatif di Akun YouTube Kimi Hime' itu hingga kini telah ditandatangani oleh lebih dari 28 ribu orang.
Kalau menurut kalian gimana nih sob? Setuju nggak dengan apa yang disampaikan oleh Arik Setiawan dalam petisinya? (*)


Australia Kembali Lakukan 'Penistaan' Indomie dengan Bikin Lilin Beraroma Mie Goreng
Eksplorasi masyarakat Australia terhadap Indomie memang nggak ada matinya sob, yang terbaru sebuah perusahaan bernama Grey Lines melakukan inovasi unik dengan membuat lilin beraroma mie goreng.
Dilansir HAI dari Mothership Singapore, perusahaan yang bergerak di bidang pop-culture clothing dan juga aksesoris tersebut memberi nama produk unik buatannya itu dengan nama 'Mi Goreng Noodles Scented Candle'.
Menurut deskripsi dari situs resmi Grey Lines, lilin beraroma mie goreng ini bisa digunakan dalam jangka waktu sekitar 30 untuk setiap kali pemakaian.
Sedangkan untuk harganya sendiri, 'Mi Goreng Noodles Scented Candle' ini dijual dengah harga 29,95 dolar Australia atau sekitar 300 ribu rupiah untuk satu wadah berukuran 115 gram
Buat kalian yang udah nggak sabar meminang 'Mi Goreng Noodles Scented Candle' harus sedikit bersabar karena nampaknya banyak orang meminati lilin beraroma mie goreng sehingga produk ini terjual habis di situs resminya.
Sebelumnya, sebuah franchise restoran yang juga berada di Australia, Milky Lane juga membuat inovasi baru menggunakan Indomie Goreng dengan nama 'Mi Goreng Loaded Fries'.
Dalam akun media sosial Milky Lane, mereka mendeskripsikan menu seharga 12 dollar Australia itu sebagai makanan favorit masyarakat setempat 'saat lagi bokek.
Semua bumbu yang ada dalam bungkus Indomie digunakan dalam menu tersebut, yang kemudian ditambah dengan telor mata sapi dan juga kentang goreng dengan jumlah banyak


Ini 5 Perbedaan Penampilan Anggota Avengers Versi Film dengan Komik
Apa pendapat kalian ketika melihat sosok dan penampilan anggota Avengers? Terlihat keren? Unik? atau Aneh?
Ngomongin soal penampilan anggota Avengers, kalian tahu nggak guys, sebenernya karakter Avengers yang kalian liat di film sebenernya banyak bedanya kalau dibandingin sama yang ada di komik.
Bahkan kalo kamu tau comic versionnya bisa-bisa kamu pangling deh sama yang kamu tonton di bioskop.
Nah kira-kira gimana ya bentuk asli mereka kalo karakter mereka dibuat mirip sama komiknya?
Dilansir dari boredpanda.com, berikut wujud The Avengers kalo dibuat sesuai dengan komiknya:
1. Captain America
Kalo di versi filmnya Captain America keliatan lebih gagah. Bajunya terlihat cocok dipakai buat perang lawan musuh-musuhnya.
Beda banget sama yang versi komik, Captain America jadi keliatan kaya boneka. Kalian lebih suka yang mana?
2. Scarlett Witch
Si Wanda Maximoff ini keliatan seperti orang biasa pada umumnya kalo pas di film.
Coba aja kalo bajunya dibuat ngikut komiknya, pasti kesan penyihirnya lebih terasa.
Tapi mau pakai versi film atau komik, Scarlett Witch sama aja cantiknya kok. Setuju, dong?
3. Falcon
Hampir mirip Captain America, Falcon terlihat lebih kece kalo pas lagi di film.
Di comic versionnya, Falcon terlihat lucu karena bajunya lebih mirip Power Rangers yang pakai topeng pesta.
4. Vision
Nah kalo Vision, di versi komiknya pakai jubah yang mirip sama punya Dr. Strange. Memang pernah sih Vision pakai jubah di versi filmnya, tapi cuma pas di awal kemunculannya di film Avengers Age of Ultron.
Setelah itu, kekasih Scarlett Witch ini lebih sering tampil tanpa jubah.
5. Ant-Man
Beda banget dari movie versionnya, Ant-Man keliatan konyol bentuknya kalo di versi komiknya. Warna penutup kepalanya berwarna silver dan di bawah mulutnya lebih keliatan kaya penutup saluran air di WC.
Kalau di versi film, nuansa teknologinya terlihat lebih kental di baju yang dipakainya.
So guys, gimana menurut kalian?
Lebih suka yang di versi komik atau film?


Vokalis Trivium Ungkap Kesalahan yang Dilakukan Band Metal Saat Ini!
Trivium bukanlah band kemarin sore di industri metal. Terhitung sejak 1999, mereka sudah nge-band dan membawakan lagu-lagu cadas!
Apalagi, mereka dikontrak sama label perusahaan rekaman band-band cadas ternama, Roadrunner, yang membuat namanya semakin besar, bahkan hingga saat ini.
Vokalisnya, Matt Heafy, juga sudah terkenal di industri musik metal. Ia pernah membantu DragonForce bernyanyi di album keenam, Maximum Overload.
Heafy, yang suka mengomentari band-band metal masa kini, baru-baru ini mengujarkan kesalahan yang sering dilakukan oleh band-band metal zaman now.
katanya, dikutip HAI dari Ultimate Guitar.
lanjutnya
Menurutnya, banyak band-band rock dan metal yang berusaha berkerjasama dengan produser dari lagu-lagu top chart alias mainstream.
paparnya.
Trivium pun mengaku sering membawa band-band muda untuk manggung bareng, dan itulah yang harus dilakukan oleh band-band besar saat ini. Mereka harus mempromosikan yang muda, jangan cuma band-band yang udah sering manggung di festival besar.
Menurut kamu gimana, nih, pernyataan dari Heafy?


Jadi Caleg Muda, Ini Dia 5 Fakta Eril Dardak, Mahasiswa ITB yang Tewas di Kamar Kosnya
Civitas Akademisi Institut Teknologi Bandung sedang berduka dengan kabar meninggalnya, Eril Dardak, mahasiswa jurusan Teknik Kelautan yang baru aja lulus tahun ini (2018).
Nggak asing kan dengan nama ini? Eril Dardak adalah adik dari Bupati Trenggalek Emil Dardak.
Almarhum ditemukan tewas di kamar kosnya di Dago, Bandung, Rabu (12/11/2018).
Selain menyandang predikat sebagai ‘adeknya bupati’, ada juga beberapa fakta baik tentang Eril yang semua pembicaranya harus tahu.
Punya Prestasi Taekwondo sejak SMP
Aktif Taekwondo sejak SMP, pada 2010 Eril pernah memenangi kejuaraan dan membawa pulang medali perak di Kejuaraan Taekwondo se-DKI Jakarta. Setahun sebelumnya, Eril juga dapet sertifikat sabuk merak dari PB Taekwondo Indonesia loh.
Merupakan Alumni SMA Terbaik
Nggak hanya olahraga, kemampuan akademik Eril membuatnya masuk SMA terbaik di Jakarta, yaitu SMAN 81 Jakarta. Dirinya lulus dari SMA ini tahun 2015 dan melanjutkan studinya di Institut Teknologi Bandung.
Menjadi Mahasiswa Lulusan Cepat
Melanjutkan studi di Institut Teknologi Bandung, Eril mengemban ilmu di Jurusan Teknik Kelautan. Satu almamater dengan ayahnya dulu.
Program studi sarjana yang harusnya selesai setelah 4 tahun, diselesaikan Eril hanya dalam kurun waktu 3 tahun. Eril juga aktif berorganisasi di kampusnya yang tergabung dalam kepengurusan Kabinet Keluarga Mahasiswa ITB.
Menjadi Delegasi di Ukraina
Selain aktif internal, Eril juga pernah menjadi delegasi United Nations GoCamp Project di Ukraina pada 2016.
Menjadi Caleg Muda
Dan jejak yang sedang dia torehkan sebelumnya, yaitu menjadi calon legislatif PAN pada Dapil Jawa Timur VII. Setelah lulus kuliah, Eril langsung memutuskan untuk terjun ke dunia politik, sama dengan kakaknya.
Visi caleg muda ini adalah menjadi pelopor generasi muda dan representatif mahasiswa untuk menjadi wakil rakyat di parlemen dengan mengutamakan transparansi dan track record bersih agar dapat menjadi penyerap aspirasi rakyat yang dapat dipercaya.
Banyak juga ya guys prestasinya. Pemuda kayak gini nih yang harus dilestarikan di Indonesia. Sayangnya, Eril harus mengakhiri perjalanannya di usia muda.
Diketahui dari Rena, pembersih di kos-kosan tersebut, menemukan Eril tergeletak di lantai dengan muka tertutup plastik. Namun, dilansir dari Kompas.com, berdasarkan olah TKP, nggak ditemukan tanda-tanda kekerasan pada tubuhnya.
kata Kepala Satuan Reserse Kriminal Polrestabes Bandung,



Queen Buka Piala Oscar 2019, Bohemian Rhapsody Sukses Sabet 4 Piala
Academy of Motion Picture Arts and Sciences (AMPAS) kini tengah menggelar acara penghargaan Academy Awards ke-91 atau lebih dikenal dengan Piala Oscar 2019 di Dolby Theatre, Los Angeles, California, Amerika Serikat pada Minggu (24/2) waktu setempat.
Menariknya, acara tahunan yang dilangsungkan sebagai bentuk penghargaan bagi karya-karya di industri perfilman Amerika Serikat itu dibuka oleh penampilan salah satu band rock legendaris asal Inggris, Queen.
Nggak cuma menjadi pembuka aja, Queen juga berhasil menorehkan sejumlah prestasi lewat film biopic mereka yang rilis pada akhir Oktober tahun lalu 'Bohemian Rhapsody', dalam penghargaan Academy Awards ke-91.
Gimana enggak sob, film yang diproduksi oleh 20th Century Fox, New Regency, GK Films, dan juga Queen Films tersebut sukses menyabet 4 piala dari 5 kategori sekaligus, gokil nggak tuh?
Pada kategori Best Film Editing, John Ottman dari Bohemian Rhapsody berhasil mengalahkan nama-nama seperti Hank Corwin (Vice), Barry Alexander Brown (BlacKkKlansman), Yorgos Mavropsaridis (The Favourite), serta Patrick J Don Vito (Green Book).
Sedangkan untuk kategori Best Sound Editing, Bohemian Rhapsody berhasil mengalahkan empat nominee lain, di antaranya A Quiet Place, First Man, Black Panther, dan juga Roma.
Begitu juga dengan kategori Best Sound Mixing, film yang menjadikan Freddie Mercury sebagai tokoh sentral tersebut berhasil mengalahkan film-film seperti A Star Is Born, First Man, Roma, serta Black Panther.
Piala keempat sendiri datang dari sang aktor utama, Rami Malek yang memenangkan kategori Best Actor setelah mengalahkan empat bintang lain, di antaranya Christian Bale (Vice), Viggo Mortensen (Green Book), Bradley Cooper (A Star Is Born), dan juga Willem Dafoe (At Eternity's Gate).
Sementara itu, satu-satunya piala yang gagal dimenangkan oleh Bohemian Rhapsody berasal dari kategori Best Picture, dengan memunculkan film Green Book sebagai pemenang.
Gimana, keren banget kan sob? Coba aja ya Freddie Mercury masih ada, pasti doi bakal tersenyum bahagia atas capaian yang berhasil diraih Bohemian Rhapsody


Alasan Travis Barker Menjadi Vegan Setelah Mengalami Kecelakaan Pesawat
Drummer yang dikenal enerjik ini nggak hanya rajin banget fitness untuk menjaga kebugarannya, melainkan menjaga pola makan khusus. Ya, cowok penuh tato ini memilih menjauhi segala jenis daging untuk dimakan dan mantap menjadi vegan.
kata pria kelahiran 1975 ini.
Sebenarnya, Travis sudah sejak usia 15 tahun ia menjadi vegetarian, tapi baru sejak 2008 ia memutuskan menjadi seorang vegan. Sekedar info, vegetarian dan vegan sama-sama anti-daging. Tapi, vegetarian masih memakan turunan hewan seperti susu dan telur, sementara vegan benar-benar tidak mengonsumsi apapun yang dihasilkan hewan.
Dan yang memantapkan Travis untuk menjadi vegan adalah momen kecelakaan pesawat yang ia alami pada 2008. Ya, bersama DJ AM, Travis menjadi korban kecelakaan pesawat. Nyawanya hampir terenggut. 
katanya.
Nggak cuma demi kebugaran badannya, alasan Travis memilih vegan pun adalah karena kepeduliannya terhadap binatang.
tukas cowok yang hobi banget makan apel dan crunchy almond butter saat lagi tur bersama Blink-182.
Jadi Vegan lebih gampang karena ada Matt Skiba
Ya, di Blink-182, nggak cuma Travis saja yang vegan, tetapi juga Matt Skiba yang malah sudah lebih dulu memulai. Jadi, saat lagi tur, Travis nggak ngerasa kesulitan. Apalagi, sejauh pengalamannya, Travis nggak pernah susah untuk mencari restoran vegan. Mark Hoppus yang menuju vegetarian pun diakui Travis cukup mendukung pola makannya.
kata ayah yang mengajak tiga anaknya untuk menjadi vegan juga.
Inspiring!


Dari Kampus Naik ke Panggung Besar, Ini 7 Band Indonesia yang Lahir dari Masa Perkuliahan
Masa-masa perkuliahan nggak kalah serunya sama masa Sekolah Menengah ke Atas (SMA). Kita banyak teman-teman baru yang nggak datang dari satu daerah saja, tapi dari banyak daerah di Indonesia.
Makanya, nggak heran kalau kita juga sering nongkrong dan mencari kegiatan seru bersama saat kuliah. Mulai dari membuat organisasi kemahasiswaan hingga bikin band.
Nah, nggak jarang, lho, band-band indie maupun major di Indonesia yang ternyata terbentuk sejak masa-masa perkuliahan.
Berikut ini ketujuh band keren Indonesia yang sudah terbentuk dan aktif sejak masa kuliah:
1. Grrrl Gang
Grrrl Gang adalah band indie yang beranggotakan Angeeta Sentana (vokal dan gitar), Edo ALventa (gitar dan vokal), dan Akbar Rumandung (bass dan vokal). Beberapa personel mereka berasal dari Universitas Gadjah Mada (UGM) dan telah membentuk Grrrl Gang sejak masa perkuliahan!
Grrrl Gang memang pernah mendengar tentang keberadaan mitos kalau banyak banget band Jogja, ketika personelnya lulus kuliah, mereka bubar. Namun, Akbar mengaku, mereka nggak mau termakan dan terlena dengan mitos itu.
ujar Akbar.
Salah satu band indie yang ikonik di Jakarta, White Shoes and the Couples Company, juga terbentuk di sebuah kampus di Cikini, Jakarta Pusat, yakni Institut Kesenian Jakarta (IKJ).
Keenam personel White Shoes and the Couples Company dulunya adalah mahasiswa dan mahasiswi IKJ, dan mereka sudah terbentuk sejak masih kuliah, lho!
Mereka sudah mengharumkan nama bangsa dengan manggung di beberapa acara musik mancanegara, salah satunya SXSW di Texas, Amerika Serikat!
3. Saturday Night Karaoke
Kali ini, kita beralih ke musik punk. Yap, ada Saturday Night Karaoke yang terbentuk di Jatinangor, lebih tepatnya di kampus Universitas Padjajaran.
Ketiga personel band yang lebih akrab disingkat dengan nama SNR ini adalah lulusan Universitas Padjajaran. Mereka juga sudah terbentuk sejak masa perkuliahan.
Nggak main-main, mereka sudah dirilis oleh label-label mancanegara di beberapa negara di dunia.
Percaya nggak percaya, karya-karyanya Saturday Night Karaoke sudah terdengar sampai ke Eropa maupun Jepang. Pasalnya, band pop punk yang mempopulerkan lagu "Bam Bam Bam" itu memiliki label luar negeri yang meriliskan album-albumnya di sana!
jelas Prabu.
tegas Prabu.
Label rekaman dari Austria itu bernama Monster Zero Records.


Kecanduan Gadget, Cowok Ini Relakan Hidupnya Jadi Lebih singkat!
pernah denger nggak becandaan setiap kali ada suatu barang mahal yang baru aja rilis atau nge-trend di pasaran, di antara lo adab yang bilang “Jual ginjal dulu lah”.
Nah, kalimat ini tentu awalnya cuma becandaan klasik para abg yang belum punya penghasilan pribadi, tapi Xiao Wang betul-betul melakukannya pada 7 tahun lalu.
Saat itu umurnya baru 17 tahun. Bertepatan dengan rilisnya iPhone 4, gedget ini menjadi barang yang harus dimiliki di sekolahnya Wang di Cina. Namun, finansial keluarga Wang nggak kayak temennya yang lain.
Karena tekanan di sekitarnya, Wang pun memutuskan buat jual ginjalnya. Wang menemukan rumah sakit illegal yang ada di Chenzou, Cina, yang nerima organ untuk dijual.
Setelah melakukan operasi illegal di tempat yang nggak terjamin kebersihannya itu, Wang menerima 22.000 Yuan atau senilai dengan Rp 46.671.900.
Ironisnya, orangtua Wang baru tau kalo anaknya ini menjual ginjalnya setelah Wang sakit-sakitan. Karena peralatan operasi yang kurang steril, Wang mengalami infeksi bertahun-tahun.
Dan orang tua nya harus mengeluarkan uang berkali-kali lipat dari yang Wang dapatkan untuk biaya perawatan Wang. Dan membuktikan bahwa harga ginjal lo itu lebih mahal dari sekadar iPhone 4.
Walaupun pelaku udah membayar uang kompensasi setelah menjalani sidang, nggak bisa ngerubah fakta bahwa masa depan Wang udah hancur. Wang harus menjalani hemodialisis sepanjang hidupnya.
Sekarang, umurnya 24 tahun dan dia hanya bisa menghabiskan hari-harinya di tempat tidur.
Duh, jangan ditiru, guys


Abdominal Etching: Fenomena Cowok Hari Ini Gendut, Besok Udah Bisa Six Pack, Wow!
Sebuah terobosan baru membentuk perut six pack dengan cara singkat sedang marak dilakukan oleh cowok-cowok yang menganut gerakan abdominal etching.
Sebenarnya abdominal etching bukan sebuah gerakan melainkan tindakan dengan jalan operasi perut yang kini lagi trending di kalangan cowok-cowok Negeri Ginseng alias Korea Selatan.
Yap, operasi untuk mendapatkan perut six pack kaya roti sobek tersebut dikenal dengan istilah Abdominal Etching. Operasi ini dirancang untuk orang-orang yang sibuk dan tidak memiliki waktu untuk pergi ke gym secara teratur.
Ini  merupakan prosedur baru yang mirip dengan sedot lemak. Hal ini digunakan untuk menghilangkan lemak dan membentuk kembali kontur pada bagian perut.
Tidak seperti Liposuction yang menghilangkan semua lemak di daerah yang diinginkan, Abdominal Etching menyisakan sedikit lemak yang digunakan untuk menambah definisi otot pada perut. Dengan kata lain, cara ini bikin pasien punya tampilan perut six pack seperti pria-pria sehat.
Kok Bisa?
Jadi, saat proses ini berlangsung, dokter bedah bakal membuat irisan-irisan kecil di perut klien, kemudian mereka memasukkan tabung tipis bernama cannula di bawah sayatan kulit tersebut.
Cannula akan digerakkan di sekitar perut untuk menyedot lemak, dua sampai tiga liter dalam satu prosedur, untuk menghindari kehilangan banyak darah.
Sedot lemak juga bisa digunakan bersamaan dengan abdominal etching untuk memahat garis lemak di sekitar area perut demi tampilan kotak-kotak.
Biasanya, kamu bakal dapat kembali pulih dan bekerja dalam 1-2 hari setelah melakukan prosedur ini
Hasil akhir tubuh ramping dan perut six-pack-nya sudah bisa kamu nikmati antara enam minggu sampai dua bulan setelah prosedur.
Eits, namun jangan harap hasil abdominal etching bakal bisa bertahan selama-lamanya. Tanpa olahraga rutin dan latihan pembentukan otot perut, kamu nggak bakal bisa mempertahankannya, bro!
Yahh, tetep balik ke gym dong, setelah uang habis buat abdominal etching itu?


Modif Seragam Aja Nggak Cukup, Sejumlah Cewek SMA Juga Suka Dandan Ke Sekolah. Wajar atau Lebay?
Kalau mencoba untuk mendefinisikan kata “cantik ” pasti akan sulit untuk menjelaskannya, karena setiap orang punya pandangannya tersendiri soal penampilan. Penampilan sendiri menjadi salah satu poin penting yang harus diperhatikan.
Makanya banyak orang berlomba-lomba untuk menjaga penampilan mereka, ga terkecuali pelajar SMA. Hayo ngaku, lo para cowok pasti suka merhatiin para cewek di sekolah kan? Hehe.
Nggak cukup dengan modifikasi seragam sekolah,  cewek-cewek SMA sekarang berani tampil dengan wajah ber makeup ke sekolah. Memang nggak  bisa dibohongin sih, kalau pelajar SMA sekarang udah pada lihai banget merias wajah mereka. Gak jarang pelaratan makeup selalu mereka bawa biar makin cetar di sekolah. Nah kita bakalan bahas masalah ini lebih mendalam
Seberapa banyak sih yang makeup-an di sekolah ?
Kalau menurut Aulia Madya dari SMAN 1 Cibinong, kira-kira 70% temen ceweknya di sekolah pake make up. Minimal banget, pake liptint.
Hal serupa juga dilontarkan oleh Nabiilah Titah dari SMAN 2 Bogor, menurutnya udah banyak juga siswi di sekolahnya menggunakan make up dan udah masuk ke dalam golongan make up yang nggak wajar.
Hmm. Apakah ini semua disebabkan oleh munculnya banyaknya tutorial make up  dari para YouTuber?
Yang Ber-Make Up Lengkap Pun Ada
Menurut Galis dari SMAN 4 Depok, makeup yang biasa digunakan sama beberapa temannya terbilang  lengkap. “ Teman-teman gue tuh kalo makeup, make foundie, alis, concealer, or BB cream, terus lipstick dong, yang lipmatte gitu,” ujurnya.
Bahkan di beberapa sekolah, nggak jarang ada yang niat bawa catokan sampai hairdryer buat menunjang penampilan mereka. Tipe pelajar yang doyan make up ini biasanya harus rajin bangun pagi dan rajin banget merawat diri. Biar penampilan mereka makin cetar di depan doi….wkwkwk
Kita ajak Uljana dari SMAN 1 Cibinong untuk menjawabnya. Baginya, pake make up itu untuk ngejaga kulit biar nggak gampang kering saat lagi di sekolah.
kata Uljana.
Sementara Tiyar dari SMAN 1 Cibinong bilang kalau berdandan ke sekolah bikin dia makin percaya diri, tuh.
kata Tiyar
Pro-kontra di kalangan Cowok
Dibanding cewek, cowok emang nggak akrab sama make up. Karena itu, banyak yang heran melihat cewek-cewek yang mendongkrak penampilannya padahal cuma untuk sekolah.
Zulfi Hadi dari SMKN 5 Tangsel bahkan sampe KZL kalau liat cewek dandan. “Gue agak males kalau ngeliat cewek yang make up menor gitu. Tapi masih natural sih wajar,” katanya.
Sementara Naufal dari SMAIT Nurul Fikri berpendapat kalau make up nggak seharusnya dipakai ke sekolah. “Boleh aja sih, tapi merek jadi nggak kayak usianya. Menurut gue, ke sekolah nggak seharusnya pake make up,” kata Naufal.
Kalau menurut lo gimana? wajar atau lebay kalau pelajar SMA pakai makeup ke sekolah ?    



Cara Ampuh Hilangkan Kebiasaan Mengorok, Nggak Nyangka Seajaib Ini!
Suara ngorok atau mendengkur nggak cuma ganggu orang lain, tapi kualitas tidur lo sendiri. Nah, bagi lo yang ingin menghilangkan kebiasaan ini ada caranya loh, yakni menyanyi.
Sebuah penelitian menemukan fakta nih latihan bernyanyi bisa jadi cara menghilangkan ngorok tanpa efek samping. Dilansir dari NHS Choice, tim peneliti dari the Royal Devon and Exeter NHS Foundation Trust nemuin fakta kalau latihan bernyanyi itu efektif menghilangkan ngorok.
Kesimpulan ini didapat dari hasil amatan ke 127 orang yang selalu ngorok, dari yang tingkat rendah sampai kronis akibat sleep apnea. Mereka lantas diminta rutin berlatih nyanyi selama 20 menit setiap harinya.
Alhasil selama tiga bulan mereka jadi jarang ngorok dibanding kelompok yang nggak latihan nyanyi.
Menurut laporan peneliti, latihan bernyanyi secara rutin itu bisa mengurangi tingkat keparahan dengkuran, frekuensi mendengkur, dan volume suara dengkuran. Jadinya bisa berefek ke kualitas tidur lo bro.
Nggak cuma menghilangkan ngorok, berkat latihan bernyanyi juga bikin stamina meningkat selama beraktivitas dan rasa kantuk waktu siang hari sirna.
Ini caranya
Nggak usah takut suara lo jelek waktu nyanyi. Lo juga nggak perlu paham baca tangga nada kok. Cukup lafalkan "la la la" atau "ma ma ma" dari nada yang paling rendah sampai setinggi yang lo bisa secara bertahap. Sehabis itu, balik dari nada yang paling tinggi sampai paling rendah.
Setelahnya, ganti pelafalan jadi "ung-gah". Suara "ung" itu bikin jaringan lunak pada langit-langit mulu lo turun menyentuh bagian belakang lidah dan suara "gah" bakal mengembalikan posisinya kembali seperti semula. 
Latihan nyanyi ini mesti lo ulang berkali-kali ya. Selain itu perlu diimbangi juga dengan beberapa hal, yaitu menurunkan berat badan, mengurangi konsumsi alkohol, berhenti merokok, menghindari obat penenang, dan minum air putih yang cukup sebelum tidur.
Posisi tidur juga perlu diatur nih, yakni kepala lebih tinggi saat tidur. Bersihkan hidung juga sebelum tidur. Terakhir, pastikan kamar selalu lembap ya.


Panjat Pagar Buat Selfie, Cewek Ini Digigit Jaguar di Kebun Binatang
Aksi selfie berujung malapetaka kembali terulang, kali ini terjadi di kebun binatang Wildlife World di Arizona, Amerika Serikat ketika seorang cewek hendak mengambil swafoto dengan cara memanjat kandang jaguar.
Apesnya, saat memanjat pagar pembatas kandang, cewek tersebut langsung diserang oleh seekor jaguar, yang akhirnya menyebabkan luka gigitan pada bagian tangannya.
Dilansir dari Reuters, kejadian ini diketahui setelah saksi mata yang berada di tempat kejadian bernama Adam Wilkerson mendengar suara teriakan minta tolong dari seorang wanita.
terang Adam menerangkan kronologi kejadian.
Melihat kejadian tersebut, ibu dari Adam langsung amelemparkan botol minum ke dalam kandang dan sang jaguar pun akhirnya melepas tangan wanita malang itu.
tambahnya.
Sementara itu, pihak kebun binatang pun langsung menurunkan tim paramedis dan membawa cewek yang kedapatan memanjat pagar untuk mengambil selfie tersebut menuju ke rumah sakit terdekat guna mendapat perawatan.
Namun, Kristy Morcom yang merupakan wakil dari kebun binatang Wildlife World di Arizona mengatakan bahwa peristiwa ini sendiri terjadi bukan karena kesalahan pihaknya, mengingat sudah adanya pagar pembatas di kandang untuk melindungi pengunjung.
terang Morcom.
Kini, cewek yang memanjat pagar demi selfie tersebut diketahui telah kembali ke kebun binatang untuk meminta maaf kepada pihak pengelola, setelah tangannya mendapatkan penanganan dari rumah sakit.
Wah, jangan ditiru ya sob! Jangan sampai nyawa kalian melayang dengan percuma cuma gara-gara pengen ambil selfie doang. (*)


Sebenernya Kalo Diliat dari Kondisi Biologisnya, Cowok Itu Lebih Emosional dari Cewek
Kalau lagi ngomongin siapa yang palin emosional, pasti cowok-cowok langsung menuding para cewek. Apalagi kalau mengingat masa PMS mereka. Pun, stereotip gender bilang bahwa wanita emang lebih mengandalkan emosinya sementara pria lebih mengedepankan logika. 
Hmm, tapi, menurut penelitian biologi, yang terjadi justru sebaliknya, tuh. Cowok lebih emosional. Pantes aja, band emo banyakan cowok. 
Para ilmuwan menemukan bahwa cowok memiliki bagian otak yang berfungsi khusus untuk merespon emosi lebih besar dari cewek. Dan bagian untuk pemikiran logis yang lebih kecil dari cewek. 
Bagian otak yang dimaksud itu bernama amygdala yang berfungsi memproses emosi rasa takut, memicu marah, dan mendorong kita untuk melakukan suatu tindakan. Bagian ini akan memberi peringantan kalau-kalau ada bahaya dan kirim sinyal untuk melakukan "perlawanan" 
Bagi cowok, bagian amygdala ini sangat dibutuhkan. Kekuatan emosi mereka bisa menimbulkan kemarahan yang besar. Dan kalau mengingat bahwa cowok itu punya naluri untuk berkompetisi serta berburu, maka kemarahan itu membantu mereka untuk memenangkan apa yang mereka capai. 
Sementara di Cewek, hormon yang mendomoinasi adalah esterogen. Hormon ini mendorong cewek untuk selalu berada di kelompok agar aman. Karena itu, kalau lagi stres, cewek cenderung merasa aman kalau terhubung dengan orang lain. 
Lantas, karena testosteronnya yang lebih sedikit, cewek jadi lebih mampu mencari solusi sebuah konflik. Cewek lebih mudah berkompromi dan memenuhi kebutuhan orang lain, bahkan siap berkorban.
Sementara testosteron yang banyak di cowok membuat kita lebih nyaman sendiri. Itulah mengapa cowok kurang tertarik dengan obrolan dalam kelompok, kecuali untuk kompetisi. 
Cowok juga lebih gampang stres jika kebebasan dan otoritasnya terganggu. Tingginya testosteron di otak bikin kita lebih gampang tersulut emosi dan mudah berkonflik. Cowok nggak mencari hubungan sosial seperti halnya wanita. 



Ini 10 Orang Terkaya Sepanjang Sejarah, Jeff Bezos dan Bill Gates aja Nggak Masuk
Kalian mungkin mengenal nama Jeff Bezos dan Bill Gates dalam daftar orang-orang paling kaya di dunia saat ini. Tapi, kalian tahu nggak sih siapa orang terkaya sepanjang sejarah?
Ia adalah Mansa Musa. Mansa Musa dinobatkan sebagai orang terkaya di dunia sepanjang sejarah. Kekayaan penguasa Afrika Barat abad ke-14 itu diperkirakan Celebrity Net Worth mencapai 400 miliar dollar AS, atau sekitar Rp 5.720 triliun.
Angka tersebut hampir tiga kali lipat kekayaan orang terkaya di dunia saat ini, yaitu Jeff Bezos. Pendiri Amazon ini "hanya" mempunyai 131 miliar dollar AS sekitar Rp 1.873,3 triliun.
Bahkan sejarawan sepakat, kekayaan Mansa Musa nggak bisa dihitung.



Nggak Ngobrol 3 Tahun, Begini Hubungan Mark Hoppus dan Tom DeLonge Sekarang
Kalau kita ingin membayangkan bagaimana kedekatan antara Mark Hoppus dan Tom Delonge, tentu aja keduanya sangat dekat, mengingat sudah sejak awal era '90-an mereka nge-band dan membentuk blink-182.
Walau sangat disayangkan, Tom memutuskan untuk keluar dari blink-182 beberapa tahun lalu dan memfokuskan dirinya dengan passion sesungguhnya; UFO dan luar angkasa.
Selama ini, kita kira kalau Mark dan Tom masih tetap ngobrol, mungkin hanya lewat chat, atau bahkan ketemuan. Namun ternyata, mereka sudah hampir nggak komunikasi selama 3 tahun
Berikut ini adalah pernyataan dari Mark ketika diwawancarai oleh Pedestrian terkait hubungan blink-182 dengan Tom saat ini:


Duh! Gitaris Cilik di School of Rock Dikabarkan Ketahuan Mencuri Gitar
Joey Gaydos Jr. yang dikenal sebagai Zack dalam film School of Rock dikabarkan telah mencuri gitar di beberapa toko musik di Amerika Serikat.
Buat kamu yang nggak familiar dengannya, Joey adalah pemeran gitaris cilik yang ada di dalam film School of Rock. Film itu merupakan salah satu film tentang musik yang menginspirasi banyak anak muda untuk nge-band, tuh!
Diberitakan oleh TMZ, Joey sedang mencoba-coba gitar di toko musik bernama Troll Music. Kala itu, ia terlihat memetik gitar listrik berwarna hitam, lalu keluar diam-diam dari tokonya.
Nggak hanya itu, pada 11 Februari silam, ia juga datang ke toko musik Sarasota Sam Ash. Ia mencoba gitar Les Paul seharga 2000 USD dan keluar dari toko musik itu diam-diam.
Namun saat itu, orang dari toko musik tersebut mengikuti Joey dan langsung memergokinya di dalam mobil. TMZ mengabarkan, ada beberapa pelanggan toko musik yang langsung memblokir mobilnya agar dia nggak kabur. Setelah itu, polisi langsung datang.
Menurut polisi setempat, Joey mengaku salah dan menyalahkan obat-obatan terlarang atas perilakunya itu. Di pengadilan, ia nggak mengaku bersalah dalam masalah pencurian gitar. (*)



Ethereal Sin Curi Perhatian Penonton Dengan Masker Black Metalnya
Memang agak aneh melihat penampilan sebuah band black metal di sore hari. Atmosfer kelam yang biasa dibentuk oleh musiknya kurang 'kena'. Namun penampilan Ethereal Sin dengan dresscode khas black metalnya serentak menarik perhatian pengunjung Hammersonic 2013 di Eco Park, Ancol. 
Masker putih, jubah hitam, dan aksesoris serba metal membuat band asal Thailand ini beda dengan penampil lainnya secara kostum. Ditambah lagi performa panggung yang  luar biasa membuat antusias penonton semakin 'gila'.
Selain Ethereal Sin, Masih banyak lagi band Internasional yang nggak kalah keren yang akan menmbuat Hammersonic 2013 'gerah'.


